救救名位幫幫我，你嘅發言可能改變到我一個人嘅一生

交代下背景
畢業左2，3年
因為成績唔好所以冇讀上去
Dse囉5分
之後出左社會踩左一年返PT,FT嘅散工
然後老豆叫我學返門手藝
所以我去咗CIC讀水喉1年
而家讀緊 持牌水喉匠入場卷（想考LP牌）
大概仲有幾年之後先可以讀真正課程
呢個課程唔包文憑
CIC完左1年 呢年返緊地盤學野
老闆幾關照我

但係我想讀U
呢幾日我不斷重複思考
而家終於明確自己想要啲咩
就黎兩樣都要 我知道有啲前輩都係咁
不過例子唔多
因為做得地盤賺嘅錢唔會比大學生低
正讀（LP牌）已經夠晒
唔洗讀幾叻 求其做過師傅都3，4皮
所以絕大部份人唔會讀

所以我工作唔可以停
我想讀夜校
我會搵個平衡點
而家時間唔多
所以希望大家可以幫下我

因為我對課程唔熟悉
希望可以解答下我嘅問題
如果我有問錯 請提醒我 thx all

1.我想讀U要經過啲咩學歷
2.成績差可以讀邊間 vtc? 毅進？
3.呢啲課程可唔可以搏到上U
4.邊間U ？係指定U？定邊間都得？
5.一定要夜校 有冇人可以分享下夜校係點？
6.全日同夜校有咩分別？
7.夜校係咪冇咩女讀？
8.定係讀返自己工作有關（工程）？
有冇夜校好嘅科目可以介紹？
9.讀左可唔可以轉科？
定係一路讀上去就咁？
10.係咪大學可以轉科？

其實我想體驗下中專，大學 生活
雖然我知道會好辛苦
但係我已經決定咗
想識下朋友 識下女朋友
冇咗中六以上讀書識嘅班fd
朋友好少，工作又笮

希望大家可以幫幫我
你嘅發言可能會影響到我一生
多謝晒大家！！

你個d問題大部分一google就有答案